% Exemplo de relatório técnico do IC

% Criado por P.J.de Rezende antes do Alvorecer da História.
% Modificado em 97-06-15 e 01-02-26 por J.Stolfi.
% modificado em 2003-06-07 21:12:18 por stolfi
% modificado em 2008-10-01 por cll
% modificado em 2010-03-16 17:56:58 por stolfi
% modificado em 2012-09-25 para ajustar o pacote UTF8. Contribuicao de Rogerio Cardoso
% \def\lastedit{2015-03-18 00:52:20 by bit}

\nonstopmode % PARA RODAR LATEX EM BATCH MODE
\documentclass[11pt,twoside]{article}

\usepackage{techrep-ic}

%%% SE USAR INGLÊS, TROQUE AS ATIVAÇÕES DOS DOIS COMANDOS A SEGUIR:
\usepackage[brazil]{babel}

\usepackage{makeidx}
%%% SE USAR CODIFICAÇÃO LATIN1 OU UTF-8, ATIVE UM DOS DOIS COMANDOS A
%%% SEGUIR:
%%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% Para obter o tamanho de texto recomendado:
\usepackage[margin=1in]{geometry}

%%% Para colocar imagens:
\usepackage{graphicx}

\makeindex

\begin{document}

%%% PÁGINA DE CAPA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Número do relatório
\TRNumber{01} % Dois dígitos

% DATA DE PUBLICAÇÃO (PARA A CAPA)
%
\TRYear{18} % Dois dígitos
\TRMonth{6} % Numérico, 01-12

% LISTA DE AUTORES PARA CAPA (sem afiliações).
\TRAuthor{Ana Clara Zoppi Serpa  \and Bruno de Marco Apolonio \and Gabriel Oliveira dos Santos \and Lucas Costa de Oliveira \and
Vítor Mosso Dario}

% TÍTULO PARA A CAPA (use \\ para forçar quebras de linha).
\TRTitle{Grupo Caramelo: Sistema de gerenciamento de academia}

\TRMakeCover

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% O que segue é apenas uma sugestão - sinta-se à vontade para
% usar seu formato predileto, desde que as margens tenham pelo
% menos 25mm nos quatro lados, e o tamanho do fonte seja pelo menos
% 11pt. Certifique-se também de que o título e lista de autores
% estão reproduzidos na íntegra na página 1, a primeira depois da
% página de capa.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Nomes de autores ABREVIADOS e titulo ABREVIADO,
% para cabeçalhos em cada página.
%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TÍTULO e NOMES DOS AUTORES, completos, para a página 1.
% Use "\\" para quebrar linhas, "\and" para separar autores.
%
\title{Caramelo: Sistema de gerenciamento de academia}

\author{
Ana Clara Zoppi Serpa - RA 165880
\and
Bruno de Marco Apolonio - RA 195036
\and
Gabriel Oliveira dos Santos - RA 197460
\and
Lucas Costa de Oliveira - RA 182410
\and
Vítor Mosso Dario - RA 207024
}

\date{}

\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{abstract}
Quisque accumsan ipsum id tortor laoreet feugiat. In accumsan id risus quis rutrum. Aliquam risus nunc, lacinia ac tincidunt at, accumsan ut purus. Morbi vestibulum et lacus at interdum. Cras pellentesque consectetur sapien, ac lobortis leo aliquam at. In consectetur nibh at bibendum laoreet. Aenean molestie lorem id mattis mattis. Integer rhoncus sem dictum, mattis massa vitae, pretium justo. Curabitur euismod dolor non neque semper tincidunt.

In congue consectetur risus eu pharetra. Vestibulum at lacus auctor, cursus leo et, placerat nibh. Suspendisse vitae enim justo. Praesent feugiat dolor accumsan dui euismod blandit. Maecenas interdum velit dolor, in laoreet urna feugiat finibus. Ut cursus eros id velit laoreet, at fringilla nibh ullamcorper. Donec aliquet elit nisi, quis pellentesque nibh molestie quis. Praesent volutpat hendrerit augue id molestie. Nullam orci ex, auctor non tristique vitae, dignissim at mauris. Fusce tempor eleifend aliquet. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Proin mollis ligula id laoreet dignissim.
\end{abstract}

\clearpage
\tableofcontents

\clearpage

\section{Etapa 0: Proposta de Software}
Nessa etapa, decidimos qual seria o tema do nosso projeto e quais suas funcionalidades.
Optamos por implementar um sistema de gerenciamento de academias com cadastro de clientes, atividades
e instrutores e a associação destes, por exemplo: o cliente Gabriel faz pilates
de segunda e quarta, das 16h às 17h, e o instrutor responsável pelas aulas de pilates desse horário é o Lucas.

Escrevemos um documento descrevendo as funcionalidades que prevíamos para o sistema e entregamos para o professor.
Como elas já foram descritas no documento, aqui são mencionadas mais brevemente:

\begin{itemize}
  \item Cadastro dos clientes que frequentam a academia
  \item Alteração dos dados de um cliente já cadastrado
  \item Desativar um cliente
  \item Cadastro de atividades que a academia oferece
  \item Alteração dos dados da atividade, por exemplo, preço
  \item Remoção de uma atividade
  \item Associar/desassociar horários às atividades oferecidas
  \item Associar/desassociar clientes aos horários e atividades
  \item Cadastrar instrutores que trabalham na academia
  \item Alterar dados de um instrutor cadastrado
  \item Desativar um instrutor
  \item Consultar qual atividade possui mais clientes
  \item Consultar qual atividade possui menos clientes
  \item Consultar qual atividade tem o maior preço
  \item Consultar qual atividade tem o menor preço
\end{itemize}

Em vez de remover clientes e instrutores, optamos por desativá-los. Tivemos essa ideia pensando no seguinte cenário: um cliente
decide deixar de frequentar a academia, mas, após algum tempo, retorna. Seria prático se já tivéssemos os dados dele e bastasse
reativá-lo. O mesmo ocorre com instrutores que parem de trabalhar na academia, mas depois retornem. Ou, por exemplo, a academia
talvez tenha interesse em tentar contactar um instrutor para contratá-lo novamente, ou um cliente antigo para perguntar se ele
não deseja retornar.

Nessa etapa do projeto, as coisas ainda não estavam muito bem definidas quanto à implementação e às classes: tínhamos apenas
a ideia e a lista de funcionalidades.

\section{Etapa 1: Classes do sistema}
Nessa etapa, pensamos sobre as classes e relacionamentos entre elas que precisaríamos para implementar as funcionalidades
consideradas na Etapa 0 e construímos um diagrama UML.

Decidimos que o relacionamento entre cliente, horário, atividade e instrutor seria feito por meio de uma nova classe, a classe
Turma, da seguinte forma:

\begin{itemize}
  \item Uma \emph{atividade} possui n \emph{turmas}.
  \item Uma \emph{turma} possui n \emph{clientes}, \emph{instrutores} e um horário que representaremos com o tipo String.
  \item Um \emph{cliente} possui n \emph{turmas}, afinal, ele pode realizar várias atividades diferentes.
  \item Um \emph{instrutor} possui n \emph{turmas} porque ele pode dar aulas em várias turmas diferentes.
  \item Um

Segue a lista de classes e algumas considerações a seu respeito:
\begin{itemize}
  \item Cliente
  Possui nome, endereço, telefone, data de nascimento, lista de turmas, indicador se está ativo, construtor e getters e setters.
  \item Instrutor
  Possui atributos , construtor e getters e setters.
  \item Pessoa
  Percebemos que as classes Cliente e Instrutor teriam exatamente os mesmos atributos. Portanto, decidimos criar uma superclasse
  Pessoa da qual eles herdariam esses atributos.
  \item Usuario
  \item Administrador
  \item Academia
  \item Turma
  \item Atividade
  \item Principal
\end{itemize}

\section{Etapa 2: Release 0}
as classes e alguns métodos, esqueleto ainda
\section{Etapa 3: Release 1}
estava faltando herança, conceitos de POO e buscas
\section{Etapa 4: Release 2}
colocamos conceitos de POO e buscas
\section{Release final}
colocamos o login que tínhamos tirado
\end{document}
